---
title: Хто розробляє libreboot?
x-toc-enable: true
...

Мета цієї сторінки - чітко визначити, хто працює над libreboot, хто виконує
проект, як приймаються рішення, і взагалі як проект функціонує.

Ви можете знайти інформацію про великий внесок, зроблений у libreboot, на цій
сторінці, яка перелічує таких людей: [Список учасників](contrib.uk.md)

Лія Роу (засновниця, провідний розробник)
===================================

Лія Роу є засновницею проекту libreboot. Лія контролює всю розробку libreboot, переглядає
зовнішні внески, і має останнє слово щодо всіх рішень. Лія володіє
і керує серверами libreboot.org зі своєї лабораторії у Великобританії.

Ви можете дізнатися більше про участь Лії в libreboot, прочитавши її запис на
[сторінці зі списком усіх учасників, минулих і теперішніх](contrib.uk.md)

Калеб Ла Гранж
===============

Калеб має псевдонім `shmalebx9`.
Калеб в основному займається вдосконаленням системи збірки lbmk, портуванням плати,
та документацією.

Ви можете дізнатись більше про участь Калеба в libreboot, прочитавши його
запис на [сторінці зі списком усіх учасників, минулих і теперішніх](contrib.uk.md)

Альпер Небі Ясак
================

Альпер займається розробкою підтримки корисного навантаження U-Boot в Libreboot,
координує тестування Chromebook, які його використовують, і виконує будь-яку необхідну
апстрім роботу над самим U-Boot. `alpernebbi` на Libera IRC.

Ви можете дізнатись більше про участь Альпера в Libreboot, читаючи його
запис на [сторінці зі списком усіх учасників, минулих і теперішніх](contrib.uk.md)

Потрібні розробники!
==================

**Дізнайтесь, як додати виправлення на [сторінці git](git.md)**

Запрошуємо всіх долучитися до розробки.
